連登係一個缺乏同理心既地方

睇過好多關於情緒病既post同回覆, 通常d連登仔只會從批判性角度去評論有情緒困擾既人, 比d所謂既個人建議. 但其實我諗如果佢地情緒得到舒緩, 佢地自然會有心力搵到最適合自己既解決方法.

又或者再衰d, 用同情心去冷嘲熱諷、講埋d尖酸刻薄既說話... ‘咦! 你仆街跌左落人生既低谷呀? 你真係好慘呀! 我登你可憐.’

試問又有幾多人會願意設身處地, 代入下人地既角色, ‘Put yourself into others’ shoes’ 了解下人地既感受同需要.

所以上得連登多, 得到既唔係快樂, 而係壓力!

其實唔單係連登，人既本質就係咁
如果人人有同理心，早就天下太平

所以死亡不失為一個解脫既選擇。